\section{Gestión de Sonido}
\subsection{Introducción}
El sonido es otra de las partes más importantes de un videojuego.
Se decidió usar  \textbf{OpenAl} por su renderizado eficiente de audio posicional y multicanal en tres dimensiones.

\subsection{Inicialización del sonido}
La inicialización del sonido es bastante sencilla,se inicializa el \verb singleton , se inicializa el sonido mediante la llamada \verb init() \ y se establece la ruta donde se encuentra el audio.

\lstinputlisting[language=C++, label=initSoundManager, caption = Inicialización de audio]{codigo/initSoundManager.cpp}

\subsection{Creación del audio}
En el constructor del estado se hace la carga del audio. De esta forma solo se carga una vez

\begin{enumerate}
 \item \verb setListener() : Establece el punto de quien está escuchando y sus propiedades.
 \item \verb setSource() : Se establece la posición del sonido. 
 \item \verb playAudio() : Reproduce el audio.
\end{enumerate}

\lstinputlisting[language=C++, label=createAudio, caption = Ejemplo de creación de audio]{codigo/createAudio.cpp}
